% @Difficulté 3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Résoudre un problème de géométrie
La relation entre la longueur $c$ du côté d'un carré et la
longueur $d$ de sa diagonale est donnée par la formule : $d=c\sqrt{2}$
\begin{enumerate}
  \item La longueur du côté d'un carré est $\sqrt{8}+\sqrt{2}$.
        \begin{enumerate}
          \item Montrer que la longueur de sa diagonale est un nombre entier.
          \item Montrer que l'aire de ce carré est un nombre entier.
        \end{enumerate}
  \item La longueur de la diagonale d'un carré est $\sqrt{40}$.\\
        Calculer la longueur de son côté et exprimer cette longueur
        sous la forme $a\sqrt{5}$ où $a$ est un entier naturel.
\end{enumerate}